<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">أكلني</string>
    <string name="title_for_cardView_1">"ما الجديد ! "</string>
    <string name="paragraph_for_cardView_1">ستجدنا في كل ساعه وفي كل يوم من اجل خدمتك</string>
    <string name="egyptian_food">اكلات مصريه</string>
    <string name="algeria_food">اكلات جزائريه</string>
    <string name="tunisia_food">اكلات تونسيه</string>
    <string name="Moroccan_food">اكلات مغربيه</string>
    <string name="koshary_EG">كوشري</string>
    <string name="koshary_deatails_EG">رشي قدر بالقليل من رذاذ الزيت وضعيه على النار.
    قومي بإضافة البصل والثوم واقليهما جيداً.
    ضعي نصف كمية البصل في طبق واتركيه جانباً.
    أضيفي إلى الكمية المتبقية من البصل الأرز واسكبي كوب ونصف من الماء.
    اتركي المزيج حتى يغلي ثم خففي النار وغطي القدر واتركيه لحوالي 10 دقائق حتى ينضج.
    أضيفي العدس المسلوق والمكرونة ثم اسكبي كوب ونصف من الماء.
    نكهي بالملح، والفلفل الأسود، والفلفل الحلو، والكمون، واتركي المزيج على نار هادئة لحوالي 15 دقيقة.
    لتحضير الصلصة: اسكبي صلصة الطماطم في قدر وأضيفي إليها البقدونس.
    نكهي المزيج بالفلفل الحلو والفلفل الحار واتركيه حتى يغلي ثم خففي النار حتى يسخن المزيج.
    اسكبي مزيج الأرز في طبق التقديم وضعي الصلصة عليه.
    زيني الوجه بالكمية المتبقية من مزيج البصل.</string>
    <string name="Feteer_Meshaltet_for_the_diet_EG">الفطير المشلتت للرجيم</string>
    <string name="Feteer_Meshaltet_for_the_diet_details_EG">ضعي الدقيق في وعاء كبير ثم أضيفي إليه الملح والماء.
    اعجني المزيج بيدك للحصول على عجينة لينة متماسكة.
    قطعي العجينة إلى قطع صغيرة ثم كوري كل قطعة بيدك.
    ادهني كل كرة عجين بالزيت واتركيها ترتاح لمدة 30 دقيقة.
    خذي كرة من العجينة وافرديها ثم ادهنيها بالزبدة.
    قومي بتطبيق العجينة على بعضها للحصول على مربع واتركيها جانباً.
    قومي بأخذ كرة ثانية وافرديها ثم ادهنيها بالزبدة.
    ضعي مربع العجين الأول داخل العجينة الثانية وأغلقيها على بعضها على شكل مربع وضعيها جانباً.
    قومي بأخذ كرة ثالثة وافرديها ثم ادهنيها بالزبدة.
    ضعي مربع العجين الثاني داخل العجينة الثالثة وأغلقيها على بعضها.
    قومي بوضع الفطير في صينية مدهونة بالزيت وأدخليها إلى الفرن على درجة حرارة عالية حوالي 15 دقيقة أو حتى تنضج.</string>
    <string name="Hawawshi_EG">حواوشي</string>
    <string name="Hawawshi_details_EG">ضعي البصل المفروم في وعاء عميق واتركيه جانباً، ثم قطعي الفلفل إلى قطع صغيرة وأضيفيه فوق البصل.
    نكهي بالملح والكمون والحبهان والفلفل الأسود.
    أضيفي اللحم المفروم وضعي قطعة من دهن الخروف على الخليط، ثم قلبي الخليط جيداً حتى تتداخل المكونات وتمتزج مع بعضها البعض، ثم أدخلي الوعاء إلى الثلاجة لحوالي ساعة.
    بعد مرور الوقت، أحضري الخبز وقومي بعمل فتحة صغيرة من جانب كل رغيف، وأدخلي من خلالها الحشوة وافرديها داخل الرغيف، ثم كرري العملية حتى نفاذ الكمية.
    ادهني الخبز بالزيت من الأعلى والأسفل.
    حمّي الفرن على درجة حرارة 180 مئوية، ثم وزعي الخبز في صينية فرن ورصّيه جيداً وأدخليها الفرن لمدة 20 دقيقة حتى تنضج، ثم قدميه.
    </string>
    <string name="Egyptian_Fattah_Cups_EG">أكواب الفتة المصرية</string>
    <string name="Egyptian_Fattah_Cups_details_EG">لسلق اللحمة: نشوح اللحم في السمنة مع المستكة وخلطة التوابل المكونة من (الحبهان وورق الغار والمستكة والقرفة)، ونضيف الخضار والماء ونتركها لتنضج لمدة ساعة ونصف أو ساعتين بحسب نوعية اللحم المستخدم.
    ندهن الخبز بالسمنة ونضعه في أكواب الكب كيك وندخله الفرن حتى يتحول لونه للذهبي.
    لتحضير الصلصة: نشوح الثوم في الزيت ونضيف الخل والقليل من مرق اللحم وبعد الغليان نقسم الكمية لنصفين. القسم الأول نتركه بالقدر، والقسم الثاني من المرق نضعه بكوب جانبي.
    نضيف عصير الطماطم ومعجون الطماطم على مكونات الصلصة في القدر ونتركها تغلي.
    نبدأ بملأ أكواب الخبز المحمص بالأرز وإضافة القليل من مرق الخل، والقليل من الخبز المحمص، وإضافة طبقة ثانية من الأرز، ثم على الوجه نضيف من مرق الصلصة واللحم.
    تقدم الفتة ساخنة.</string>
    <string name="Muammar_rice_EG">الرز المعمر</string>
    <string name="Muammar_rice_Details_EG">إبدأي بنقع الأرز في كمية من الماء الفاتر لمدة 15 دقيقة ثم اغسليه وصفيه جيداً من الماء.
    سخني الفرن على درجة حرارة 200 مئوية مع دهن طاجن أو قدر عميق أو صينيّة بايركس بالقليل من الزبدة.
    اقلي البصل المفروم بالقليل من الزيت ثم أضيفي إليه كمية بسيطة من الفلفل والملح والقرفة إلى أن يذبل ويصبح لونه ذهبياً.
    اسكبي الأرز على خليط البصل وقلبيه جيداً ثم اسكبي كامل الخليط في الطاجن أو القدر الخاص.
    اخلطي الحليب والقشدة والزبدة في قدر ثم ضعيه على النار لدقائق حتى يبدأ بالغليان مع التقليب البطيء باستمرار.
    اسكبي خليط الحليب فوق الأرز في الطاجن ثم غطيه جيداً بورق القصدير وضعيه داخل الفرن المسخن مسبقاً بعد تخفيض درجة الحرارة إلى 180 مئوية لينضج الطاجن ويجف السائل ويتشربه الأرز تماماً لمدة تتراوح بين 30-45 دقيقة.
    أخرجي الطاجن من الفرن ثم قومي بإزالة القصدير ثم أعيديه إلى الفرن ليتحمر الوجه ويصبح اللون ذهبي لمدة 10 دقائق فقط.
    قدمي الطاجن ساخناً بعد تزيين سطحه بالقليل من القرفة المطحونة.</string>
    <string name="Hamaam_Mahshiun_EG">حمام محشي</string>
    <string name="Hamaam_Mahshiun_details_EG">نظّفي الحمام جيداً، واحتفظي بالقوانص والكبدة وقطّعيها إلى مكعبات، وضعيها في وعاء.
    ذوّبي السمن في قدر على نار متوسطة، وأضيفي البصل والمستكة، وحرّكي المزيج حتى يذبل البصل.
     أضيفي القوانص والكبدة، وقلّبي المزيج حتى تتبخّر السوائل.
    زيدي ورق الغار، ونكّهي بالفلفل الأسود، البهارات العربية، القرفة والهيل، وقلّبي المزيج حتى تتداخل المكونات.
     أضيفي الفريك، ونكّهي بالملح وحرّكي المكونات حتى تتداخل.
    أضيفي الماء المغلي، وحرّكي المكونات حتى تتداخل، واتركي المزيج على النار حتى ينضج الفريك نصف نضج ثم ارفعيه عن النار.
     إحشي الحمام بمزيج الفريك واربطي الأرجل بخيط الطبخ.
    ضعي كمية وافرة من الماء في قدر على نار متوسطة، وأضيفي الجزر، البصل، الملح والفلفل الأسود.
     عندما يغلي المزيج، أضيفي الحمام المحشي، واسلقي الحمام لساعة حتى ينضج.
    حمّي الفرن على حرارة 180 درجة مئوية، وادهني صينية فرن بالقليل من الزيت النباتي.
     ضعي الحمام على صينية الفرن وأدخليها إلى الفرن حتى تتحمّر.
     قدّمي الطبق ساخناً.</string>
    <string name="Moussaka_EG">مسقعه</string>
    <string name="Moussaka_details_EG">نضع بصل وطماطم وثوم.
    نقلي بطاطس و باذنجان وجزر في زيت.
    وبعد ذلك نخلطهم مع بعض ويقدم الطبق.</string>
    <string name="Al_Tameya">الطعمية</string>
    <string name="Al_Tameya_details">في محضرة الطعام، ضعي الفول المقشور، البصل، الثوم والبقدونس والكزبرة ثم اهرسي المكونات جيداً.
    وزعي الخليط في وعاء متوسط الحجم.
    نكهي بالملح، الفلفل الأحمر، الكزبرة الجافة، الكمون والفلفل الأسود ثم اخلطي المكونات حتى تحصلي على خليط متجانس.
    حمي زيت غزير في قدر على النار، شكلي خليط الطعمية إلى كرات صغيرة ثم أنزليها في الزيت واتركيها حتى تنضج وتتحمر.
    ارفعي الطعمية من الزيت، وضعيها على محارم ورقية لتتشرب فائض الزيت ثم قدميها ساخنة.</string>
    <string name="cabbage_EG">محشي كرنب</string>
    <string name="cabbage_details_EG">في قدر كبير على نار متوسطة، سخّني زيت الزيتون ثمّ أضيفي البصل وقلّبيه حتى يذبل.
    أضيفي الثوم، الطماطم، الأرز، ملعقة صغيرة من الكمون، الملح وملعقة صغيرة من الفلفل الأسود، وقلّبي المكونات حتى تتداخل. زيدي البقدونس والكزبرة الطازجة وقلّبي المزيج.
    إرفعي القدر عن النار واتركيه جانباً حتى يبرد المزيج.
    عندما يبرد مزيج الأرز، أضيفي اللحم وقلّبي المكونات حتى تتداخل، ونكّهي بالكمية المتبقية من الفلفل الأسود.
    إغسلي الملفوف وأزيلي طبقتين من الأوراق الخارجية، وبواسطة سكين حادّ، اقطعي الجزء السفلي.
    إفصلي الأوراق عن بعضها ثم ضعيها في قدر كبير من الماء المغلي لـ10 دقائق، وصفّي الأوراق من الماء وقطعيها إلى مربعات كبيرة.
    إفردي ورقة من الملفوف على سطح العمل، وأضيفي القليل من مزيج الحشوة ولفّي الورقة على شكل رول، وكرّري العملية حتى انتهاء الكمية.
    ضعي شرائح البطاطس في قعر قدر كبير، ورصّي فوقها أوراق الملفوف.
    في وعاء، ضعي كوبين من الماء، الكمية المتبقية من الكمون، زيت الزيتون ومعجون الطماطم، واخلطي المزيج حتى يتجانس ثمّ اسكبيه فوق الملفوف المحشي، وضعي طبقاً ثقيلاً على الوجه حتى لا تتسرّب الحشوة خلال الطبخ.
    ضعي القدر على نار متوسطة إلى مرتفعة، وعندما يغلي المزيج، خفّفي النار وغطّي القدر جزئياً، وأتركي القدر على النار حوالي 30-45 دقيقة حتى ينضج الملفوف المحشي.
    قدّمي الملفوف ساخناً.</string>
    <string name="alraqaq_bialluhmat_almafruma_EG">الرقاق باللحمه المفرومه</string>
    <string name="alraqaq_bialluhmat_almafruma_details_EG">في مقلاة على النار، سخني الزيت ثم أضيفي البصل وقلبيه حتى يذبل وأضيفي الفلفل الأخضر وقلبي لمدة دقيقتين.
    أضيفي اللحم وقلبي حتى يتغير لونه ثم أضيفي الملح والفلفل الأسود والبهارات وجوزة الطيب وقلبي لمدة دقيقتين.
    غطي المقلاة واتركي اللحم على نار هادئة حتى ينضج اللحم وتجف السوائل مع التقليب من فترة لأخرى.
    قومي بتسخين الفرن عند درجة حرارة 180.
    ادهني صينية فرن بالزبدة المذابة ثم اغمسي ورقة الرقاق في المرق لمدة ثانية واحدة ثم ضعيها في الصينية.
    ادهني الورقة من الأعلى بالزبدة ثم اغمسي الورقة الثانية ثم ضعيها في الصينية وادهنيها بالزبدة.
    كرري هذه الخطوات مع نصف كمية الرقاق ثم وزعي اللحم فوق آخر ورقة.
    اغمسي الورقة الأولى من باقي الرقاق ثم ضعيها في الصينية فوق اللحم ثم ادهنيها بالزبدة.
    كرري هذه الخطوات مع باقي الرقاق ثم ادهني الوجه بالزبدة.
    ثم قطعي الرقاق إلى مثلثات ثم ضعي الصينية في الفرن لمدة 30 دقيقة حتى يصبح لونها ذهبياً.</string>

    //tusian foods
    <string name="Masmota_salad_TU">سلطة المسموطة التونسية</string>
    <string name="Masmota_salad_details_TU">ضعي البطاطس والجزر والبازلاء على نار متوسطة، ثم صبي كمية من الماء حتى يُغطي الخضروات.
    أضيفي الملح والكركم، واتركي الماء حتى يغلي، ثم غطي القدر، واتركيه على نار هادئة لمدة 25 دقيقة حتى تنضج الخضروات.
    صفي الخضروات من الماء، واتركيها تبرد تمامًا، ثم أضيفي البقدونس والزيتون والتونة والبيض والزيت والفلفل الأسود، وقلبي جيدًا.
    قدمي سلطة المسموطة على وجبة العشاء مع الخبز، أو كمقبلات مع وجبة الغداء الرئيسية.</string>
    <string name="the_break_TU">البريك</string>
    <string name="the_break_details_TU">يعدّ البريك أحد أساسيات السفرة الرمضانية التونسية،إذ لا شيء يعادل قرمشة الملسوقة المحشوة بخليط البقدونس والبصل والجبن و"المرشوشة" بالفلفل الأسود والتي تتصدّرها بيضة وضع فوقها التونة والكبار.</string>

    <string name="Omelettes_in_the_mercury_TU">عجة البيض</string>
    <string name="Omelettes_in_the_mercury_details_TU">حمري البطاطس في زيت غزير، حتى تُصبح ذهبية اللون، ثم ارفعيها من الزيت، واتركيها جانبًا.
    في وعاء كبير، قطعي الدجاج إلى شرائح رفيعة وصغيرة.
    أضيفي البطاطس المقلية والبصل والبقدونس والكركم والكزبرة والكراوية والملح والفلفل الأسود، وقلبي جيدًا.
    أضيفي الجبن والبيض المسلوق، ثم أضيفي البيض، وقلبي الخليط جيدًا.
    ادهني صينية بايركس بالزيت، ثم صبي الخليط في الصينية.
    سخني الفرن عند درجة حرارة 200 درجة مئوية لمدة 30 دقيقة.
     ضعي الصينية في الفرن لمة 30 دقيقة حتى ينضج الطاجين، ثم قدميه ساخنًا.</string>
    <string name="Tunisian_tagine_with_chicken_TU">الطاجين التونسي بالدجاج</string>
    <string name="Tunisian_tagine_with_chicken_details_TU">حمري البطاطس في زيت غزير، حتى تُصبح ذهبية اللون، ثم ارفعيها من الزيت، واتركيها جانبًا.
    في وعاء كبير، قطعي الدجاج إلى شرائح رفيعة وصغيرة.
    أضيفي البطاطس المقلية والبصل والبقدونس والكركم والكزبرة والكراوية والملح والفلفل الأسود، وقلبي جيدًا.
    أضيفي الجبن والبيض المسلوق، ثم أضيفي البيض، وقلبي الخليط جيدًا.
    ادهني صينية بايركس بالزيت، ثم صبي الخليط في الصينية.
    سخني الفرن عند درجة حرارة 200 درجة مئوية لمدة 30 دقيقة.
     ضعي الصينية في الفرن لمة 30 دقيقة حتى ينضج الطاجين، ثم قدميه ساخنًا.</string>
    <string name="Frecasian_TU">الفريكاسي</string>
    <string name="Frecasian_details_TU">اقلي البطاطس بكمية كبيرة من الزيت حتى تتحول إلى اللون الذهبي ، ثم أخرجيها من الزيت واتركيها جانبًا.
    في وعاء كبير ، نقطع الدجاج إلى شرائح رفيعة وصغيرة.
    نضيف البطاطس المقلية والبصل والبقدونس والكركم والكزبرة والكراوية والملح والفلفل الأسود ويقلب جيدا.
    نضيف الجبن والبيض المسلوق ثم يضاف البيض ويقلب جيدا.
    دهن صينية بايركس بالزيت ثم اسكبي المزيج في الصينية.
    سخني الفرن على حرارة 200 درجة مئوية لمدة 30 دقيقة.
      ضعي الصينية في الفرن لمدة 30 دقيقة ، حتى ينضج الطاجين ، ثم قدميها .</string>
    <string name="Fried_crovet_TU">كروفيت مقلي</string>
    <string name="Fried_crovet_details_TU">تنظف كمية الكروفات جيداً وتقشر وتغسل جيداً بالماء.
    صفّي الكروفيت جيداً من ماء الغسل.
    تبلي الكروفات بالثوم المهروس، وعصير الليمون، والملح والبهارات، واتركيها لمدة ساعة.
    قلبي الكروفيت بالطحين، ثم بالبيض، وأخيراً بالبقسماط، واقلي الكروفيت بالزيت الساخن حتى يصبح لونها ذهبيا.</string>
    <string name="Eggplant_salad_TU">سلطة الباذنجان</string>
    <string name="Eggplant_salad_details_TU">تغسل حبة الباذنجان جيداً، ويتمّ التخلّص من رأسها، ثم تفرّغ مكوّناتها، وتتبل مع الملح والفلفل وزيت الزيتون. بعدها، يتمّ ادخالها إلى  الفرن على حرارة متوسطة لمدة 12 دقيقة. ثم، تدع جانباً.
    يقطّع كلّ من البصل والبندورة إلى قطع صغيرة، ويفرم البقدونس. تخلط هذه الخضر مع مزيج الليمون وزيت الزيتون والملح والفلفل. ويتمّ حشو الباذنجان بواسطة هذا الخليط.
    لإعداد التمر: يغلى عصير العنب، ثم يترك ليبرد. تزال قشرة التمر الخارجية، ثم يتمّ نقع هذه الحبّات في عصير العنب لمدّة 4 ساعات. ترتّب في طبق التقديم، ويزيّن وسطها بجبن الماعز  .</string>

    //ALGERIAN
    <string name="couscous_ALG">الكسكسي</string>
    <string name="couscous_details_ALG">ويشتهر الكسكس بأنه من الأكلات الفخاريه أي يتم طهيه في أواني الكسكاس المصنوعه من الفخار المزينه برسومات رائعه.
</string>
    <string name="percox_ALG">البركوس</string>
    <string name="percox_details_ALG">يعد البركوكس من أشهى الأكلات الجزائريةن وتتكون من مختلف أنواع اللحوم مع مكعبات من الخضار اللذيذ كالجزر، واللفت، ومعجون الطماطم ويتم إضافة التوابل والبهارات المشهور بها المغرب العربي لإعطاؤها نكهة لذيذة طيبة.المثوم
    سمى الطبق الجزائري بالمثوم نظراً لاستخدامه كميات ثوم كبيرة، والسبب بذلك هو فوائده المتعددة إلى جانب إعطاؤه نكهه مميزه للطعام.
    ويصنع الثوم عبر تقطيع اللحم قطع ذات حجم متوسط ويقدم هذا الطبق الجزائري الشهي مع السلطه اللذيذه المنكهه بنكهات البهارات الرائعه.</string>
    <string name="Tagen_ALG">الطاجن</string>
    <string name="Tagen_details_ALG">يعد الطاجين من أشهر الأكلات الشعبية في الجزائر، والمغرب العربي بأكمله؛ ويتكون من الخضروات، واللحوم، وكذلك الفواكه الجافه وله أنواع متعدده كطاجين الزيتون، طاجين الأجاص، طاجين فواكه اللبحر، وطاجين اللحم.</string>
    <string name="nerves_ALG">العصبان</string>
    <string name="nerves_details_ALG">لا يستغني الجزائريون عن طبق العصبان في عيد الأضحي المبارك فهو يعد من مظاهر الاحتفال بالعيد في الجزائر وكذلك تونس وليبيا وطبعا مصر ولكنه ذو مسمي اخر وهو الممبار.
    يحضر العصبان من أمعاء البقر والخراف والإبل ويتم حشوها من حشوات من الخضار كالباذنجان والبطاطا، أو الأسماك، أو الأرز، أو اللحم المقدد، أو الكسكس.
    </string>
    <string name="alzalabih_ALG">الزلابيه</string>
    <string name="alzalabih_details_ALG">حلوي شرقيه بسيطة ولكنها لذيذه جدا، يشتهر بها المجتمع العربي عامه ولكن الجزائر تعدها بنكهه خاصه، تتكون من السكر والنشا والدقيق وتقلي في زيت غزير ويتم وضعها في الشيره المكونه من الماء والليمون والفانيليا مع السكر وهي من الحلويات التي تستخدم في المناسبات للترحيب بالضيوف.</string>
    <string name="Sable_ajwa_ALG">صابلي العجوه</string>
    <string name="Sable_ajwa_details_ALG">من أنواع الحلويات الجزائريه المكونه من خليط ممزوج من السميد والطحين الذي يعجن ويقلي ف زيت غزير ثم يتم سقيه بالشراب المكون سابقا من الماء والليمون والسكر والفانيليا ذات الرائحه الفواحه؛ التي تعطيها نكهه رائعه وتجعها لذيذه ولينه.</string>
    <string name="bread_in_Algeria_ALG">الخبز في الجزائر</string>
    <string name="bread_in_Algeria_details_ALG">من أشهر المخبوزات الجزائريه؛ وهو عباره عن خليط من الدقيق والماء ينتج عنهم رغيف نحيف يدعي محجب ويحشو بالطماطم والبصل ويحضر في شكل طبقات مربعه من العجين ويتم طيه مرات عديده ثم قليه.</string>
    <string name="Freekeh_soup_ALG">شوربه الفريك</string>
    <string name="Freekeh_soup_details_ALG">تعد شوربة الفريكة من أشهي االمأكولات في الجزائر فهي من الأكلات اللذيذه والدسمه لاحتوائها علي قطع اللحم مع خلطها بالكزبرة الطازجة المفرومة مع الفلفل والبصل والثوم بالطبع والمكون الأساسي فيها هو الفريك.</string>
</resources>